+++
title = "Variante M1 2009, varianta 2, sub1, problema 2"
draft = false
date = "2016-10-10T21:06:54+03:00"
+++

## Enunt

Sa se rezolve in multimea numerelor reale ecuatia: $$ \frac{3x-1}{x+1} + \frac{x+1}{2x-1} = 3 $$

## Abordare

O ecuatie de gradul doi banala, e o problema exclusiv de calcul. O aducem la forma canonica $ax^2 + bx + c = 0$ si rezolvam. 

## Rezolvare

$$ \frac{3x-1}{x+1} + \frac{x+1}{2x-1} = 3 $$

Trecem primul termen in partea dreapta cu semn schimbat

$$ \frac{x+1}{2x-1} = 3 - \frac{3x-1}{x+1} $$

Amplificam $3$ cu $x+1$

$$ \frac{x+1}{2x-1} = \frac{3x + 3}{x+1} - \frac{3x-1}{x+1}$$

Calculam suma in partea dreapta

$$ \frac{x+1}{2x-1} = \frac{3x + 3 -3x +1}{x+1}$$
$$ \frac{x+1}{2x-1} = \frac{4}{x+1}$$

Produsul mezilor e egal cu produsul extremilor

$$(x+1)^{2} = 4 * (2x - 1)$$
$$x^2 + 2x + 1 = 8x - 4$$

Trecem toti termenii in partea stanga (schimbam semnul cand trecem din dreapta in stanga)

$$x^2 + 2x + 1 - 8x + 4 = 0$$
$$x^2 - 6x + 5 = 0$$

Acum ecuatia este in forma canonica. Rezolvam dupa metoda cunoscuta:

$$\Delta = b^2 - 4ac = (-6 * -6) - (4 * 1 * 5) = 36 - 20 = 16 $$
$$ x_1 = \frac{-b + \sqrt{\Delta}}{2a} =  \frac{6 + 4}{2} = 5$$
$$ x_1 = \frac{-b - \sqrt{\Delta}}{2a} =  \frac{6 - 4}{2} = 1$$ 

Asadar, multimea solutiilor este $\\{1, 5\\}$